直播目睹警太子站搜捕感極度恐懼 前高院法庭書記向盧偉聰索5000元

大家點睇

8月31日太子站警方進行搜捕行動，拘捕63人，惟執法手段惹起爭議。前高等法院法庭書記譚志輝今入稟小額錢債審裁處，指當日警察以警棍毆打車上沒有構成威脅的乘客，他在電視直播目睹當時情況，因而感到極度不安焦慮和恐懼，情緒受困擾及發惡夢，除怕乘坐地鐵外，更疑患上創傷後壓力症候群，就此向警務處處長盧偉聰索償5000元，他提到稍後會索取醫療報告以茲證明。案件現排期於10月16日再訊。

申索人譚志輝，被告人為警務處處長盧偉聰。申索書顯示，在當日太子地鐵站事件中，警方「速龍小孩」以警棍毆打車上沒有構成威脅的乘客，無視《警察通例》中使用「最低程度武力」，其不合比例尺度超出「朱經緯案」，構成民事法中「疏忽」的侵權行為。

而他指自己在電視直播上目睹該「恐襲式」的殘暴鏡頭後感到極度不安、焦慮及恐懼，情緒受困擾及發惡夢，他指自己「食飯食唔到」，除怕乘坐地鐵，只能坐巴士外，更疑患上創傷後壓力症候群，遂入稟向盧偉聰索償。

法庭記者：陳楚琨

一齊告

即係所有相關既野都可以告狗

都想

42c都可以告 唔敢坐巴士

有身分證都要告

佢嘅目的係要拎CCTV

分分鐘快同4千蚊到手

好波

仲有冇人坐黨鐵噤危險

push

推 大家學野啦

好波ching 但小心啲狗玩野

求高人指教

型棍子

速龍小孩

由612開始清算

推

全民689
告9佢老母

哩單有無得拎cctv

原來可以咁嘅

推！